陳茂波指制裁影響有限 斥美國雙重標準霸權主義

財政司司長陳茂波表示，自從香港國安法實施以來，香港的金融市場保持平穩、運作有序，港元匯價穩定並偏向強方兌換保證水平，銀行體系沒有明顯的資金流出跡象。

陳茂波在最新網誌提到，自6月以來超過110億美元資金流入港元體系，銀行體系的存款總額在過去幾個月也持續上升。股票市場交易活躍有序，市場對一連串公開招股集資活動反應踴躍。

他認為香港國安法的實施，明顯地發揮了穩定社會的作用，而市場需要時間適應是可以理解的。

至於最近美國的所謂制裁措施，他指雖然引起市場的一些疑慮，但對本港經濟的實質影響有限。他批評美國這些行為嚴重違反國際法和國際關係基本準則，在自己國內時常高舉國家安全，卻不許其他國家合法地保障自身的安全和權益，是典型的雙重標準及霸權主義行徑，對此堅決反對。

係呀，係呀，咁唔好理就得啦